%@metapost:gpe12001.mp
$$\includegraphics{gpe12001-2}$$
Le cône de révolution ci-dessus de sommet $S$ a une hauteur $SO$
de 9~cm et un rayon de base $OA$ de 5~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume ${\cal V}_1$ de ce cône au cm$^3$ près.
\item Soit $M$ le point du segment $[SO]$ tel que $SM=3$~cm.
\par On coupe le cône par un plan parallèle à la base passant par $M$.
\par Calculer le volume ${\cal V}_2$ du petit cône de sommet $S$ ainsi
obtenu au cm$^3$ près.
\end{myenumerate}